<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | vicvan]]></title>
  <link href="http://yoursite.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2015-07-21T00:34:52+08:00</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[vicvan]]></name>
    <email><![CDATA[fanhongweiqq@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[To Mac]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/blog/2014/11/15/to-mac/"/>
    <updated>2014-11-15T11:04:00+08:00</updated>
    <id>http://yoursite.com/blog/2014/11/15/to-mac</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>经历了好久的外包填坑，终于把电脑从黑苹果换到了白苹果，各种环境也都搭好了，当然也包括博客环境了，所以博客之后恢复正常更新。</p>

<p><img src="/images/image-19.png" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[忙碌、充实的日子]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/blog/2014/02/21/busy-day/"/>
    <updated>2014-02-21T23:26:00+08:00</updated>
    <id>http://yoursite.com/blog/2014/02/21/busy-day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>年后初八离开家人，别离了可爱的女朋友，只身一人来到了学校，继续着忙碌而又充实的日子。从年后过来学校到现在收尾了不少事。终于有时间来总结我的大二上学期的生活。</p>

<p>记得暑假比别人大概早到校了一个月，提前开始了同样忙碌而又充实的日子。刚到校就开始开发一个微信公众平台，其实就是去熟悉了微信的公众的平台开发流程和php的一些基本用法。<a href="http://dsnc.me/project/">华科软件2013级微信公众平台</a>，当时做得最爽的一个功能就是给新生的“我到了”功能，帮助了不少学弟和学妹。也就是在开发这个过程中接触到了腾讯街景地图，然后基于街景这一块继续深入做了下去，也就有了后来的OverHust。</p>

<p>OverHust，是一款基于街景的校园地图应用。当时接触到腾讯街景的时候就感觉街景很好玩，然后就萌生了写一个Android App的想法，了解一些基本情况后确定这个东西可以做，然后就找了一些人开始开发了。</p>

<!--more-->


<p>之前也做过一些android的应用，但是OverHust是我的第一个真正的产品。当OverHust刚开始开工的时候正好赶上了学校点团队的“斯达康种子杯”然后就随手报了名，顺便参加了比赛。然后就一路开发了下来，直到比赛最终决赛的时候做出了应用的初步版本。最终凭借着街景的有趣性、以及整个应用的界面设计和一些细节的把握等等各方面的原因，拿了大赛的一等奖，也拿了10000大洋，比赛也就结束了，但是应用离一个真正的产品还差得很远，于是就继续开发。一个个的实现各个功能模块，一个个的小细节改了又改，只为了让自己满意，让用户满意。在这期间也到光谷软件园democoffee关于OverHust做了一次分享，讲了Overust的用户定位、以及一些开发细节，当天也在democoffee认识了不少朋友，关于应用也和在场的很多人聊了很多。分享会之后，对于OverHust这个应用，自己静下心来想了很多很多，想了很多OverHust究竟能给用户带来什么？最终想明白了，就是街景与华科校园生活的精密结合。在期末考试之前放出了v0.8版测试，年后过来学校又接着开发了一段时间，现在整个应用v1.0基本已经开发完毕，过一段时间能上线了。</p>

<p>OverHust是我大二上学期最大的收获，我学着去做一个完整的产品出来，尝试着去带一个产品出来，当然也完整的写了整个应用，可以体验了一下产品经理和程序员一块当的感觉。整体感觉就是做一个让用户用着很舒服的应用要考虑太多太多的东西。</p>

<p>大二上学期另一个收获就是忙了将近两个月的团队（@联创团队）招新，从开始的招新策划到最后的新人进来团队开始新人任务整整忙了两个月，招新共有五轮考核（笔试、单面、熬夜测试、素质拓展、群面）。每一轮考核都有很多事要忙，那些日子整天事情多到只能用便签来记，要不记不住，事情实在太多，比如说借教室，面试者的考核等等很多的事都得来安排。整个招新流程下来，感觉自己成长了不少，学会了如何合理去安排人员、如何合理的给别人安排任务、如何处理一些矛盾、如何与一些领导去交流等等的很多东西，更重要的学会了承担。同时，看到自己招进来的人每天在启明八楼做着自己喜欢的事情，心里真心的开心。</p>

<p>大二也想明白一个很简单的问题，当时武汉外边的一个创业者找到了我，希望我和他一块创业，然后我负责技术这一块，刚开始看着一些看起来很华丽的东西，比如说期权、股份之类的东西，很是动心，然后心里就开始动摇了。可是，静下心来好好想了一段时间发现自己太天真了。现在创业根本不是时候，首先自己没有过硬的技术实力，其次对于一个公司的运作完全没有概念、然后也还没真正了解这个行业、人际圈子也还很窄。现在唯一需要做的就是安心学东西，学技术，让自己变得有实力了再来考虑这些事情。</p>

<p>最后，总结一下大二上学期的学习。大二上的学习基本上还是很满意的，面向对象、数据结构、计算机图形学这些课都上的挺认真的，就有一门毛概课基本没去上，最后的考试结果也还算满意。总之，大二上的课堂学习算是过关了，没有出现之前的挂科。</p>

<p>一句话，忙碌而又充实的日子。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[忙碌的两个月]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/blog/2013/10/28/two-busy-month/"/>
    <updated>2013-10-28T08:37:00+08:00</updated>
    <id>http://yoursite.com/blog/2013/10/28/two-busy-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大二生活的两个月已经过去了，停下来总结总结这两个月，对这两个月整体感觉过得很踏实。</p>

<p>9月份就正式开始了自己的大二生活，大概看了看这学期的课表，感觉爽了很多，面向对象，计算机图形学，数据结构之类的课就都开了。第一眼看上去就很爽的样子，于是抱着一颗幸福的心就开始了大二生活。9月份最重要的事可以说是承担起了团队（联创团队）招新的事。9月3号之前写好的策划，然后9月8号正式开始招新，而我的生活也就随着招新的开始真正忙了起来，招新每一个环节都去盯，看安排的队友任务完成的怎么样，以及一些借教室，申请场地之类的事都得去忙，整个9月份我就像一个“要账”的似的，整天给这个队友打了电话给那个队友打电话的，我估计大家都有点怕接我电话了，不过有个好处呢就是我跟团队的每个人几乎都把关系搞熟了，还是蛮开心的。关于招新的流程就不多说了，详细写写招新之后的感悟吧。</p>

<!--more-->


<p>今年的招新还是挺成功的，拿到了680份报名表，经过后期的考核总共留下了65左右的人吧。在整个招新过程中我学会了如何去合理的安排任务，如何与别人沟通，如何去处理一些突发情况，更学会了遇事沉着冷静，淡定的去面对一切。然后，也发现了自己的一些问题，我感触最深的就是自己的号召力还是很有待提高的，换句话说就是那种吸引别人乐意帮你高效完成任务的魄力。总之呢，就是感觉自己对于与人沟通交流这一块还是很有发展空间的。虽然招新这一段时间（持续了有45天吧）没怎么写代码，自己的编程实力也没怎么提升，但是呢，学到了很多其他方面的能力。总之，招新这一段时间很值，也让我对联创的感情更加深了一个层次。</p>

<p>这段时间的课的话，感觉都上的挺充实的，虽然写安卓一直用的java，但是呢，面向对象的课上我还是学到了其他好多东西，比如说UML模型之类的。计算机图形学的话，感觉上的也很开心的，学到了不少图形算法，包括opengl这个伟大的库。不过，这学期呢，也有很水的课，毛概课竟然有6个学分，然后就看到大家上课想方设法去回答问题（老师说，回答问题会有加分），我很讨厌这种行为，回答问题这种用来和老师探讨学术问题的方式沦落为了大家去争取一个高分的途径，为了分数那个很表面的东西，哎。。。</p>

<p>现在呢，乱七八糟的该忙的也都忙完了，开始踏下心来好好提升自己的实力，更深入一个层次的去了解安卓，比如说，framework。多去了解整个业界的动态发展，让自己一直跟着这个步伐，另外呢，也去好好跟着团队算法组的同志们好好学学一些工程性的算法。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/blog/2013/08/25/hello/"/>
    <updated>2013-08-25T19:13:00+08:00</updated>
    <id>http://yoursite.com/blog/2013/08/25/hello</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>终于搞定了，只想说一句“真他妈的蛋疼”。附上，桌面壁纸，犒劳一下疲惫的心灵。
<img src="/images/2.png" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
